\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Benjamin Klatt}
\title[Simulation von Schallausbreitung]{Simulation approximativer Schallausbreitungs\-charakteristiken f\"ur variable Umgebungsszenarien}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
\institute{Technische Universität Dortmund} 
\date{Bachelor-Seminar, 28. Mai 2018} 
%\subject{} 


\xdefinecolor{tugreen}{RGB}{132, 184, 24}       % 0
\colorlet{tulight}{tugreen!20!white}
\colorlet{tudark}{tugreen!60!black}

\xdefinecolor{tuorange}{RGB}{227, 105, 19}      % 3
\xdefinecolor{tuyellow}{RGB}{242, 189, 0}       % 4
\xdefinecolor{tucitron}{RGB}{249, 219, 0}       % 5

\setbeamercolor*{structure}{bg=tulight,fg=tugreen}

\setbeamercolor*{palette primary}{use=structure,fg=white,bg=tugreen}
\setbeamercolor*{palette secondary}{use=structure,fg=white,bg=tugreen!75}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{use=structure,fg=white,bg=tudark}
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=white,bg=black}

\setbeamercolor{section in toc}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{alerted text}{use=structure,fg=structure.fg!50!black!80!black}

\setbeamercolor{titlelike}{parent=palette primary,fg=structure.fg!50!black}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=gray!10!white,fg=tugreen}

\setbeamercolor*{titlelike}{parent=palette primary}

\makeatother
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.3\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.1\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{1ex}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatletter
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\graphicspath{{./bilder/}{./graphs/}}


\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}




\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Approximation der Schallausbreitung}

\begin{frame}
	\frametitle{Darstellung von Systemen}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.85\textwidth}{!}{\includegraphics{systeme.png}}
		\label{systeme}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Darstellung von Systemen}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.85\textwidth}{!}{\includegraphics{systemeAlsIR.png}}
		\label{systemeAlsIR}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Approximation durch Strahlen}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{wellenAlsStrahlen.png}}
		\label{wellenAlsStrahlen}
	\end{figure}
\end{frame}




\section{Raytracing}
\begin{frame}
	\frametitle{Raytracing im Allgemeinen}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{raumReflexionen.png}}
		\label{raumHeatmap}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Synthese der Impulse Response}
	\begin{itemize}
 		\item Menge an Pfaden durch Raytracing
 		\begin{itemize}
 			\item Pfade haben Länge und Intensität
 		\end{itemize}
 		\item Verzögerung aus Pfadlänge bestimmt
 		\item Intensität aus Pfadintensität und -länge bestimmt
 		\item Responses aus Pfaden aufaddiert
	\end{itemize}
	\begin{figure}
		\centering
		
    		\def\svgwidth{\columnwidth}
    		\resizebox{0.40\textwidth}{!}{\includegraphics{IR-Single.png}}
	    	\resizebox{0.40\textwidth}{!}{\includegraphics{IR-Sum.png}}
		\label{ir_synth}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Convolution}
\begin{frame}{Convolution Filter}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{Convolution0.png}}
		\label{Convolution0}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[noframenumbering]{Convolution Filter}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{Convolution1.png}}
		\label{Convolution1}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[noframenumbering]{Convolution Filter}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{Convolution2.png}}
		\label{Convolution2}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[noframenumbering]{Convolution Filter}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.65\textwidth}{!}{\includegraphics{Convolution3.png}}
		\label{Convolution3}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Convolution mit Fourier Transformation}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.80\textwidth}{!}{\includegraphics{ConvWithoutFourier.png}}
		\label{ConvWithoutFourier}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{Convolution mit Fourier Transformation}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.80\textwidth}{!}{\includegraphics{ConvWithFourier.png}}
		\label{ConvWithFourier}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Ergebnisse}
\begin{frame}
	\frametitle{Effektiver Schalldruck}
	\begin{figure}
		\centering
  		\def\svgwidth{\columnwidth}
    	\resizebox{0.5\textwidth}{!}{\includegraphics{raumHeatmap.png}}
		\label{raumHeatmap}
	\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Impulse Response}
	
	
		\begin{figure}
		\centering
		
    		\def\svgwidth{\columnwidth}
    		\resizebox{0.40\textwidth}{!}{\includegraphics{IR-Example.png}}
	    	\resizebox{0.40\textwidth}{!}{\includegraphics{impulse.png}}
		\caption[Beispiele Impulse Response]{Links: Synthetisierte Impulse Response,
		Rechts: Impulse Response aus akustischem Modell einer Konzerthalle.}
		\label{ir_example}
	\end{figure}
	\blfootnote{Concert Hall Acoustics: Art and Science - Bridget Shield, Trevor Cox 1999/2000}
	
\end{frame}

\end{document}